\phantomsection \label{subsubsec:R314}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R314}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R314}{R3.14}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Mathématiques~: Analyse de Fourier } % R313 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1SGCUQ9SE3aDDp8V8Ihze26HhusFT_BzERSD1_CnBDSE/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{27h}, dont 27h CM/TD et 0h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{19h}, dont 19h CM/TD et 0h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{27h}, dont 27h CM/TD et 0h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{12} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Les systèmes de transmission doivent être adaptés aux supports de
transmission, en particulier à leur bande passante. Un filtrage, une
transposition de fréquence voire un échantillonnage du signal source
sont généralement mis en œuvre. La maîtrise des outils d'analyse
fréquentielle est donc nécessaire.\\
On veillera à montrer l'intérêt des concepts présentés pour modéliser
les systèmes électroniques et on choisira de préférence des exercices en
lien avec l'électronique et les télécommunications.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Séries de Fourier (réelles et complexes)
  \begin{itemize}
  \item
    introduction aux séries et aux séries de fonctions
  \item
    harmoniques
  \item
    spectre de puissance
  \item
    Parseval
  \end{itemize}
\item
  Transformée de Fourier
  \begin{itemize}
  \item
    propriétés : linéarité, dilatation, dérivation, retard,
    multiplication par une exponentielle complexe
  \item
    TF usuelles (porte, triangle, exponentielle décroissante,
    gaussienne)
  \item
    densité spectrale d'énergie
  \item
    Parseval
  \item
    distribution de Dirac
  \item
    TF des signaux périodiques
  \end{itemize}
\item
  Convolution et applications
  \begin{itemize}
  \item
    produit de convolution
  \item
    filtrage
  \item
    transposition de fréquence
  \item
    échantillonnage
  \item
    peigne de Dirac
  \item
    théorème d'échantillonnage
  \end{itemize}
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Prolongements}

transformée de Fourier discrète, FFT \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.01} \textit{Déployer et caractériser des systèmes de transmissions complexes}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.05} \textit{Capacité à questionner un cahier des charges R\&T}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
\bfseries \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
\bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques} \tabularnewline
\bfseries \textcolor{ressourceC}{optionnels}
\end{tabular}
&
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{IOM1} Gérer les infrastructures des réseaux mobiles
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01IOM} \textit{Comprendre les architectures et spécificités des réseaux dédiés à l'IoT}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02IOM} \textit{Mettre en œuvre des systèmes de transmissions pour l'accès à un réseau IoT}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{PilPro1} Mettre en œuvre des projets techniques et réglementaires des R\&T dans son activité
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01PilPro} \textit{Compréhension d'un cahier des charges technique R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.04PilPro} \textit{Proposition de solutions techniques R\&T efficientes}
\tabularnewline
\end{tabular}

 \\ \hline

\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE301}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.01}} Mettre en oeuvre un système de transmission
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \textit{Aucun} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Fréquence, Analyse fréquentielle, Filtrage, Échantillonnage. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

